有冇日本文學jj

有冇ching都係鍾情於日本文學
利申啱啱接觸無耐

兒登冇人睇書？

巴打睇咩多，自己想睇安部公房但好多作品都冇中譯（所以最近開始自學吓日文）

暫時最鍾意都係芥川龍之介

近排睇緊太宰冶，我見啲人成日話中譯冇咁好所以都想自學日文

夏目漱石 川端康成 泉鏡花

無睇文學, 但是日文工具書寫得好過中文人寫的好多, 只有台灣跟得上 (工具書來講)

但好似學完現代日文都係會睇唔明以前啲日本文學😹
最多係村上春樹

都唔會嘅
我一個月前讀完便利店人間
之後去咗讀津輕同金閣寺，都唔會話入唔到口

可能因為現代日本文學太易入口搞到近代嗰啲顯得1999

想知巴打日文嘅程度

冇考過試 但日常睇吓節目新聞動漫畫冇問題咁

小說我讀中譯本

其實台灣譯得冇想像中咁差 我便利店人間都係兩日讀咗兩次 精讀嗰次都覺得文筆流暢

我自己唔係讀開日文就廢事亂用半桶水水平去讀啦 廢事讀完解錯會錯意到時重麻煩 近代日本文學重成日用深字

Sorry 之前唔知你講緊用日文讀

以為你係指現代日本文學

其實係，純粹安部公房好多作品都冇中譯啫
我睇其他作家都係睇中譯

osusume
吾終將成偉大的落伍者
坂口安吾

睇過人間失格，但唔明有咩特別
係咪中文翻譯唔到日文既精髓？
就好似將唐詩宋詞翻譯做英文咁

我都係
睇完淨係覺得作者係中二病柒頭無病呻吟

我都好鍾意泉鏡花
已經出版嘅中英文小說舞台劇譯本，都已經睇哂。成日好想去學日文，將來睇埋未睇嗰啲。

之前博客來買左佢本書
外科室 眉隱靈 高野聖 都睇得幾過癮
見仲有好多都係未有人譯
始終都係自己學日文去睇好啲

我以前大學要讀

村上會唔會睇英文開心啲
佢都話自己係用英文思維諗咗先 然後寫日文

我估係當年大家都要寫啲好正氣嘅文章而呢條友中二不特止仲要周街同人講
叫頹廢文學？唔記得

太宰治 斜陽有中譯 但疑似被抄嘅斜陽日記（佢其中一個女人作）無中譯
想兩本一齊睇 比較下

就算睇電影，都代入唔到

如果有巴係用日文讀，我比較好奇學日文時間長達幾年

唔計村上同大江，淨係識跟芥川同直木獎睇

求推介

H少年日本文學經典

文豪嘅作品我淨係睇得哂兩本松本清張嘅，求推介
現代嘅話我中意伊坂幸太郎同三浦紫菀

最鐘意係芥川

伊坂幸太郎既孩子們同愚者末日，仲有golden slumber
不過睇多幾本，就發覺來來去去都係差唔多，舊酒新瓶
所以呢幾年都冇睇新作

夏目先生

我是貓簡直係大開眼界

谷崎潤一郎-春琴抄
川端康成-伊豆的舞孃
三島由紀夫-憂國

個人幾喜歡日本文學同電影對讀

特登買川端康成雪國去故事背景嘅越後湯沢度睇
物哀寫出嚟嘅靚唔係其他文學媲美到

我都好鍾意高野聖 外科室 仲有春昼、春昼後刻 同埋 歌行燈
的確仲有好多作品未被人譯
成日會諗他朝一日可以幫手譯啲
係呢巴打你點認識泉鏡花？

見咁多巴打話好睇即刻想買本嚟睇

睇古都成本京都旅遊雜誌咁
想買雪國但斷貨

人間失格應該係日本文學中最多人睇過嘅一本

睇完呢篇同櫻桃之後唔係好想再睇太宰治啲野
但巴打個名。。。

可唔可以講多啲
呢本我睇左少少睇唔落

我好過你，好耐之前睇過一半
依家已經唔記得內容

睇過有本輕小說 用文學小說做題材
介紹左海量既作家
然後我跟佢個list黎逐個逐個睇
泉鏡花就係其中一個
本身都覺得佢個筆名幾好聽
再睇佢篇外術室
寫到做手術都可以浪漫到咁
(差少少就變恐怖片)
再吸引到我去搵佢啲書黎睇
佢描寫女性既形象都好深刻
可以想像到個畫面係點

我諗我會寧願買另一本夏目漱石嚟睇
可能係心？見呢本野爭議都幾大

江戶川亂步

以前高登書post一定有佢 結果就買嚟睇咗
純entertainment嚟睇我幾鐘意套戲個畫面好靚

可以去港台youtube睇文學放得開
有一集講佢 都有講佢好鍾意專登喺書踩低自己講自己廢
但其實佢都算多產

Btw離人唔錯 雖然文筆好串

三浦紫苑 我在書店等你？

睇咗三份一 有啲悶
講極都未知個老師陰暗面係咩

少爺易睇好多

松本清張推理小說，[砂之器]直接影响東野圭吾寫[當祈禱落幕時]，仲有横溝正史金田一耕助系列。

野村美月 文學少女
你講果本幾相似

我幾年前買咗 之後發現入面啲書全無聽過然後放低咗

慘
我呢本既書list就算唔睇都聽過
eg人間失格 心 潮騷 伊豆舞釀 麥田捕手...
大雜燴

有冇睇敕使河源宏

原來有個咁嘅節目ookmark左先
離人有機會睇吓

有冇睇夢野久作